上帝美斯8強隱影，留力戰巴西

「上帝美斯斷開鏈接！他把注意力放到了同巴西的比賽上。」西班牙的《每日體育報》在賽後打出了這樣的標題，不管美斯是不是在為下一戰巴西積蓄力量，但這場比賽確實是美斯本屆美洲盃踢得最沒有存在感的一場比賽。

今場比賽阿根廷開局很順，第10分鐘便由拿達路攻入一球。而在整個上半場，阿根廷隊都牢牢地佔據了場上主動，儘管控球率只有51%，但卻有11腳射門，而委內瑞拉只有2腳射門。球隊踢得順風順水，美斯也明顯踢得有些保存實力。全場比賽，美斯只有3腳射門，6次嘗試過人，但只有2次成功。不過，美斯同樣也送出了3次關鍵傳球，是全場關鍵傳球最多的球員。

今場美斯少有的突破到禁區內的鏡頭

儘管美斯沒有入球也沒有助攻，但阿根廷今場比賽的2個入球都有美斯的一部分功勞，第一球是他開出的角球製造威脅，而第2球則是他的積極逼搶讓對方後衛出現失誤，讓阿根廷隊獲得了這次進攻機會。

從小組賽最後一輪對陣卡塔爾開始，美斯的角色就發生了明顯的轉變，他位置後撤，不再是靠射門和突破製造威脅，而是專心進攻組織工作，為身前的拿達路和阿古路輸送炮彈。這讓美斯的出鏡率變得沒有那麼高，今場比賽也是如此。

美斯更多是為隊友輸送炮彈

更多選擇傳球而非個人突破

《每日體育報》就表示，美斯一直擔負著阿根廷隊入球的重任，但今天他卻踢得很不一樣，即使他已經處於危險地帶，但他往往也會選擇傳球，而不是嘗試去過人或者射門。在上半場，我們就看到了十分「悠閑」的美斯，是的，這場比賽我們都沒有欣賞到美斯的個人表演，他唯一一次有威脅的射門來自一腳自由球。不過，美斯還是用他的方式在影響著比賽，他不斷地給隊友送出傳球，而並非是靠自己蠻幹。

上帝美斯斷開鏈接

《奧萊報》則寫道：「阿根廷隊在沒有表現出色的美斯的情況下晉級了4強，也許這讓一些人感到擔憂，但實際上這是一個好消息，我們之前已經談過多次美斯依賴症，但今天我們卻沒有靠美斯就贏下來比賽。更重要的是，美斯在今場比賽中積蓄了力量，他可以把自己的魔力留到4強對陣巴西的比賽中去。我們當然不會失去一個充滿魔力的美斯，只是他想要把魔力留到下一場。」

《奧萊報》：美斯要把魔力留給下一場

阿根廷媒體指出，也許這是本屆美洲盃第一次，阿根廷隊的整體表現比美斯的個人表現要好，而這種情況很難在阿根廷隊出現。因為即使在最糟糕的時候，美斯也會是全隊最突出的哪一個。現在更應該擔心的或許是巴西隊，他們費盡力氣才戰勝了巴拉圭晉級，而接下來他們就將面對一個滿狀態的美斯。

對陣巴西隊這樣的硬仗，美斯的發揮將會至關重要，美斯今天到底是不是在為4強留力？這個問題到下場比賽便會得到答案。

隱形，打錯tim

隱形=留力
入波=上帝
玩撚哂

6次嘗試過人，但只有2次成功
美斯老了

點解阿古獸得6.8
一球助攻，一球射到對方甩手先有雞執

同小花球皇阿朗一樣

你講出黎有無笑

但都係第二高分既..

王騎你P圖黎..

美斯都要老了

下場隱形，可以留力下年阿根廷主場既美洲盃

咪係

無同上帝配合扣左3.2

都比唔到單刀波美斯射
美斯橫傳比佢又唔遠射入波
搞到球王0入波0助攻

留力下屆